<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Montagna on Zainando</title><link>https://zainando.com/series/montagna/</link><description>Recent content in Montagna on Zainando</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it-it</language><lastBuildDate>Fri, 28 Feb 2020 23:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://zainando.com/series/montagna/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Val Venegia: giro ad Anello con le ciaspe sotto la neve!</title><link>https://zainando.com/post/2020-02-28-val-venegia-cristo-pensante-con-le-ciaspe/</link><pubDate>Fri, 28 Feb 2020 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zainando.com/post/2020-02-28-val-venegia-cristo-pensante-con-le-ciaspe/</guid><description>Lo scorso weekend era prevista una domenica di piggia in pianura mentre in montagna era attesa una buona dose di neve, la prima seria da novembre: impossibile rimanere a casa! Decidiamo così un piacevole giro ad anello in Val Venegia, scelto da Marco G. in quanto c&amp;rsquo;era stato di recente e conosceva bene il percorso. Non sapendo infatti come sarebbero state le condizioni atmosferiche, abbiamo preferito scegliere un itinerario già visto da almeno qualcuno di noi che avrebbe potuto guidare la strada in caso di scarsa visibilità e che dire.</description></item><item><title>In slittino dal Rifugio Tre Scarperi alla SPA più bella della Val Pusteria</title><link>https://zainando.com/post/2020-02-21-000000-+0000-utc/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2020 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zainando.com/post/2020-02-21-000000-+0000-utc/</guid><description>La passeggiata fino al Rifugio Tre Scarperi è semplice e breve adatta a camminatori poco allenati o alle prime esperienze con la montagna, specialmente in inverno: abbiamo programmato infatti questa escursione sulle esigenze di una coppia di amici non abituata alle alte quote ma che voleva provare per la prima volta l&amp;rsquo;esperienza con le ciaspole. La possibilità di unire cammino e relax in un&amp;rsquo;unica uscita ha contribuito a rendere la giornata super!</description></item><item><title>Malga Nemes - Malga Coltrondo</title><link>https://zainando.com/post/malga-nemes-malga-coltrondo/</link><pubDate>Sat, 08 Feb 2020 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://zainando.com/post/malga-nemes-malga-coltrondo/</guid><description>Itinerario: Da Passo Monte Croce a Malga Nemes proseguendo per Malga Coltrondo
Tempo di percorrenza: un&amp;rsquo;ora e un quarto
Dislivello: 240 metri
Parcheggiamo a Passo Monte Croce, c'è un piccolo parcheggio che era già pieno quando siamo arrivati, ore 11.00 circa, ma abbiamo trovato posto senza problemi lungo la strada che era pulitissima. Il primo pezzo del percorso è lungo una pista battuta, non abbiamo avuto bisogno di utilizzare le ciaspole anche se in alcuni punti era possibile scegliere un percorso alternativo dove la neve era un pelo più alta.</description></item></channel></rss>